色戒結尾王力宏望住湯唯個表情, 諗緊d乜?

同情? 內疚? 嬲佢出賣同志?

btw其實重想借d依問下有幾多人鐘意呢套戲
頭先重睇左次, 覺得真係好神, 愛情、性、權力、國家民族, 各方面都可以有解讀, 啲巧妙細節位(e.g. 日治區狗shot -> 丁先生, 帶丁先生上樓時鎖匙插入個shot)
個人覺得稱為成個2000s亞洲片top1都不為過

小說屈機好多

百般滋味在心頭

反而我覺得王力宏好撚慘

點解

利申冇睇過

張愛玲 傾城之戀、金鎖記
反而色戒一直都仲未睇

不嬲覺得佢係成套戲最悲劇個個

王力宏心諗 ： 不如我地重頭嚟過 ?

乜9野

佢自己做得愛國青年都預咗，慘在自己係做爛頭卒啫

慘係因為畀信任同愛既人出賣

咁係佢拖湯唯落水，三年前行動失敗又比左次打擊湯唯，
感覺佢內疚感比較大，被出賣唔覺得可憐，
反而佢一心為國家賣命但落得呢個下場係荒謬多過可憐
同意樓上講佢當時係百感交集

可能會覺得自己做憤青係最on9嘅事